Soyara est une petite souris grise aux grandes oreilles mignonnes. Elle vit avec ses frères, ses soeurs et ses parents dans le grenier d’une belle maison de campagne.
Un jour, alors qu’elle rentre de l’école, Soraya trouve un jolie petite pierre bleue à ses pieds. Elle la ramasse et, émerveillée par sa beauté, la met dans sa poche sans attendre.
Ce soir-là, Soraya ne peut être que ravie. Sa maman a fait un soufflé au fromage, son plat préféré et son papa a retrouvé son doudou qu’elle cherchait depuis des jours en vain.
La petite souris met la pierre bleue dans son sac. « Toi, je ne te quitte plus ! » Et s’endort en s’imaginant qu’à présent, elle sera son porte-bonheur.
Le lendemain à l’école, Soraya veut montrer sa pierre à ses amies. - Les filles, j’ai trouvé une pierre magique. - La magie ça n’existe pas! Se moque Lola la tortue. - Montre-la, alors ! Lui demande Faustine la lapine.
- Depuis que j’ai trouvé cette pierre, je n’ai que de la chance. Dit Soraya en fouillant son sac d’école. Mais après plusieurs minutes, la petite souris ne trouve toujours pas sa jolie pierre bleue. - Malheur j’ai perdu mon porte-bonheur ! Ma chance va partir ! S’exclame la petite souris. En à peine quelques secondes, il se met à pleuvoir.
Et les problèmes s’enchaînent: Un contrôle surprise, un stylo plume perdu et pas de parapluie pour rentrer de l’école. Si elle n’avait pas perdu son porte bonheur, rien de tout cela ne serait arrivé.
- Que se passe-t-il Soraya ? Demande Madame Souris. - Aujourd’hui j’ai perdu mon porte-bonheur, et toute ma chance a disparu ! - Ne dis pas de bêtise ma chérie, tu n’as besoin d'aucun porte-bonheur pour avoir de la chance.
La petite souris se blottit contre sa mère toute triste. - Et à quoi ressemblait ce porte-bonheur ? - C’était une jolie petite pierre bleu comme mes yeux. - Tu l’avais fait tomber de ton sac ce matin je l’ai mise dans la poche de ton manteau, tu ne l’a pas perdue !
- Mais alors si je l’avais toute la journée … Soraya réfléchit et regarde la pierre avant de rétorquer à sa mère : - Tu avais raison, ma chance ne dépend pas de cette pierre ! Demain, Soraya emmènera la pierre bleue à l’école. Mais pas parce que c’est un porte-bonheur, simplement parce qu’elle est très jolie.
